[{"FIPREGUNTA":1,"FCPREGUNTA":"¿En dónde se originaron los juegos olímpicos? ","FCA":"Grecia- Atenas ","FCB":"Italia- Roma ","FCC":"Grecia-Esparta ","FCD":"Grecia-Roma ","FCE":"Grecia-Olimpia  ","FCRESPUESTA":"E"},{"FIPREGUNTA":2,"FCPREGUNTA":"¿Cuál de los siguientes monumentos es característico de la cultura egipcia? ","FCA":"La Estatua de la Libertad. ","FCB":"Las Pirámides de Giza. ","FCC":"El Coliseo Romano. ","FCD":"El Faro de Alejandría ","FCE":"La Muralla Egipcia ","FCRESPUESTA":"B"},{"FIPREGUNTA":3,"FCPREGUNTA":"¿En qué país de Europa se encuentra la Torre de Pisa? ","FCA":"Italia. ","FCB":"Alemania. ","FCC":"Rusia. ","FCD":"Croacia. ","FCE":"Francia","FCRESPUESTA":"A"},{"FIPREGUNTA":4,"FCPREGUNTA":"La capital de Suiza es: ","FCA":"Estocolmo. ","FCB":"Berlín. ","FCC":"Berna. ","FCD":"Dushanb ","FCE":"Ciudad Vieja Zuisa ","FCRESPUESTA":"C"},{"FIPREGUNTA":5,"FCPREGUNTA":"¿Quién pintó “La Última Cena”? ","FCA":"Bernardo Bitti ","FCB":"Leonardo Dicaprio ","FCC":"Leonardo da Vinci ","FCD":"Angelino Medoro ","FCE":"Anhy Medoro ","FCRESPUESTA":"C"},{"FIPREGUNTA":6,"FCPREGUNTA":"El autor de la novela “Cinco Esquinas” es el escritor… ","FCA":"Mario Vargas Llosa. ","FCB":"Abraham Valdelomar. ","FCC":"José Eduardo Eielson. ","FCD":"Julio Ramón Ribeyro. ","FCE":"Bryce Echenique ","FCRESPUESTA":"A"},{"FIPREGUNTA":7,"FCPREGUNTA":"¿Cuál de las siguientes culturas no es originaria de América? ","FCA":"La cultura azteca. ","FCB":"La cultura egipcia. ","FCC":"La cultura inca. ","FCD":"La cultura maya. ","FCE":"La cultura Chimú.","FCRESPUESTA":"B"},{"FIPREGUNTA":8,"FCPREGUNTA":"¿Dónde se encuentran las cataratas del Niagara? ","FCA":"Sudáfrica. ","FCB":"México y Canadá ","FCC":"Argentina, Brasil y Paraguay. ","FCD":"Groenlandia y Canadá. ","FCE":"EE. UU y Canadá ","FCRESPUESTA":"E"},{"FIPREGUNTA":9,"FCPREGUNTA":"¿Entre qué países fue la guerra de los 6 días? ","FCA":"Israel, Estados Unidos, Turquía y Rusia. ","FCB":"Bolivia, Argentina y Paraguay ","FCC":"Israel, Egipto, Jordania, Irak y Siria ","FCD":"Perú, España y Chile. ","FCE":"Francia, Estados Unidos, Turquía y Rusia.  ","FCRESPUESTA":"C"},{"FIPREGUNTA":10,"FCPREGUNTA":"¿Quién fue el primer hombre en revelarse del yugo español durante el Virreinato, pidiendo la libertad de Hispanoamérica y la eliminación de toda forma de explotación indígena? ","FCA":"José Tupac I","FCB":"Mariano Melgar. ","FCC":"José Olaya ","FCD":"Mateo Pumacahua ","FCE":"José Gabriel Condorcanqui ","FCRESPUESTA":"E"},{"FIPREGUNTA":11,"FCPREGUNTA":"¿Cuáles fueron las mayores figuras políticas durante la segunda guerra mundial? ","FCA":"Margaret Thatcher, Adolf Hitler, Vladimir Putin, Mussolini, El Principe Rainiero ","FCB":"Roseu, Churchill, Lenin, Hitler, Mussolini, Hirohito. ","FCC":"Franco, Mussolini, Churchill, Zar Nicolas II, Adolf Hitler. ","FCD":"Franco, Mao Ze tung, Churchill, Zar Nicolas I,  Peter Huld ","FCE":"Roosevelt, Churchill, Stalin, Hitler, Mussolini, Hirohito. ","FCRESPUESTA":"E"},{"FIPREGUNTA":12,"FCPREGUNTA":"Personaje peruano que fue el Secretario General de la ONU ","FCA":"Javier Pérez de Cuellar ","FCB":"Francisco Tudela. ","FCC":"Allan Wagner. ","FCD":"Rafael Rey de Castro. ","FCE":"Lidia Michelet ","FCRESPUESTA":"A"},{"FIPREGUNTA":13,"FCPREGUNTA":"¿En qué país se sitúa el origen de la Revolución Industrial del siglo XVIII? ","FCA":"Francia. ","FCB":"Inglaterra. ","FCC":"Alemania. ","FCD":"Italia. ","FCE":"Estados Unidos","FCRESPUESTA":"B"},{"FIPREGUNTA":14,"FCPREGUNTA":"Dante Alighieri escribió: ","FCA":"La casa verde ","FCB":"La divina comedia ","FCC":"El tambor de hojalata ","FCD":"El lobo estepario ","FCE":"El Regreso de Moz ","FCRESPUESTA":"B"},{"FIPREGUNTA":15,"FCPREGUNTA":"¿Qué nombre recibe el espacio en el cual gravitan los astros organizados en sistemas armónicos? ","FCA":"Galaxias ","FCB":"Cúmulos ","FCC":"Sistema Solar ","FCD":"El Más Alla ","FCE":"Universo","FCRESPUESTA":"E"},{"FIPREGUNTA":16,"FCPREGUNTA":"¿Qué rey francés es llamado “el Rey Sol”? ","FCA":"Luis XIII de Francia. ","FCB":"Luis XIV de Francia. ","FCC":"Luis XV de Francia. ","FCD":"Luis XVI de Francia. ","FCE":"Putin XV de Francia.  ","FCRESPUESTA":"B"},{"FIPREGUNTA":17,"FCPREGUNTA":"El fundador de Cusco y Primer Rey de los Incas, fue? ","FCA":"Sinchi Cápac. ","FCB":"Huayna Cápac. ","FCC":"Pachacútec. ","FCD":"Manco Inca. ","FCE":"Manco Cápac","FCRESPUESTA":"E"},{"FIPREGUNTA":18,"FCPREGUNTA":"Cuál de las siguientes obras fue escrita por el escritor Mario Vargas Llosa (Premio Nobel de Literatura 2011)? ","FCA":"Pantaleón y las visitadoras. ","FCB":"El mundo es ancho y ajeno. ","FCC":"El sexto. ","FCD":"Matalaché. ","FCE":"Rímac el Tierno ","FCRESPUESTA":"A"},{"FIPREGUNTA":19,"FCPREGUNTA":"El autor de la obra: “Tradiciones Peruanas”, fue escrito por… ? ","FCA":"José María Arguedas. ","FCB":"José Santos Chocano. ","FCC":"Mario Palma. ","FCD":"Enrique López Albújar. ","FCE":"Ricardo Palma.","FCRESPUESTA":"E"},{"FIPREGUNTA":20,"FCPREGUNTA":"¿Cuáles son los tres estilos arquitectónicos se dieron en la antigua Grecia? ","FCA":"Barroco, romano y mudéjar. ","FCB":"Románico, gótico y renacentista. ","FCC":"Barroco, gótico y románico. ","FCD":"Jórico, Fónico y Dorintio. ","FCE":"Dórico, jónico y corintio.","FCRESPUESTA":"E"}]